【宣誓風波】民主派周六集會 反擊689「暴政集團」亂入稟DQ

26位「民主派會議」議員今日召開記者會，呼籲市民向特首梁振英還擊，參加「689搞政變，向市民宣戰」集會。集會將於本周六晚上7時半，在中環遮打花園舉行，民主派已取得不反對通知書，申請集會人數為3,000人。民主派會議召集人涂謹申希望，行動能凝聚最多市民，支持民主派議員，尤其被政府入稟取消資格的議員。涂謹申指，政府今次司法覆核舉動，是衝著9月立法會選舉結果而來，是希望推翻當時大選結果，否定市民當時選擇。

涂謹申又指，選民已在9月立法會選舉表態，希望民主派議員在直選取得過半數議席同時，不希望梁振英連任特首，「梁振英好唔高興，所以想盡千方百計，吹毛求疪想用法律制度推翻結果」，認為梁振英今次不是法律行為，而是一個政治行為。
被政府入稟申請取消議員資格的獨立議員劉小麗形容，梁振英的「暴政集團」為求連任特首不擇手段，不但染紅香港社福界，更想摧毀立法會自主，干預立法會內部決定，用公帑嘗試剝奪民選議員資格，「我呼籲市民唔好再忍，星期六出嚟集會，希望同我哋同心一致，抵擋689的暴政，誓要令佢不能連任」。
另一被入稟的議員香港眾志羅冠聰則表示，梁振英今次行動與國家統一無關，只是想透過補選，令泛民失去否決權，令建制派全面掌控立法會。羅冠聰又指，香港人需要勇敢迎戰，最重要是意識到自己權利受侵害，要挺身捍衛自己選擇，表明「我哋係唔會退縮，要驚嘅應該係梁振英驚，要驚係成個暴政集團」。
亦被入稟的社民連「長毛」梁國雄則指，梁振英未參選競逐連任，已呼籲市民用選票「踢走泛民」，又用確認書令香港人不能自由選擇政治代表，但民主派仍在9月立法會選舉勝出，令梁振英只能搞出今次「政變」，意圖改變選舉結果。長毛警告梁振英，「壓迫越大，反抗更大，多謝689為咗連任，徹底咁暴露呢個制度的腐敗」。長毛揚言，周六集會只是反擊行動第一波，「689我話畀你聽，你激嬲香港人，係會有報應」，呼籲大家要令全部「梁粉」在選委會選舉中出局，「既然佢宣戰，我哋就要寸土必爭，樣樣都同佢打，大家要畀心機投票，去完集會就去投票」。
同樣捲入遭政府司法覆核的姚松炎則對今次政府濫用司法程序予以譴責，指其選舉界別一直是梁振英「票倉」，他希望選民在12月11日清楚投票給民主派，讓梁振英看到界內人士都不支持梁振英濫用司法程序，亦不支持梁振英連任。
民主黨黃碧雲指，4名被政府申請取消資格的議員，與青年新政梁頌恆和游蕙禎情況不同，指梁、梁之前未成功宣誓，但今次4人已在履行職務，政府突然介入，做法屬非常粗暴，亦令人憤怒。她又指，4名議員宣誓時，並無出現梁、游宣誓時提及港獨、講粗口和辱華的內容，認為政府仍要求取消議員資格十分無理，呼籲市民要團結參與周六集會，20多萬選委會選民亦要用手中一票踢走梁粉，「要DQ的係689」。

雖然泛民割席難以接受，不過重點係4位議員面臨被DQ，去集會主要係表達對689暴政o既不滿，而唔係支持泛民，希望可以多啲人去

輕輕一推

我去

大事大非問題，豈能龜縮不出

連登仔點睇

唔係話去左就一定有用，但人數多起上黎就可能有好多變化

agger

燒到埋身先出手 旨意呢班廢物做大事就死得

一早對香港無期望

收皮啦民主黨

泛民：
支持一國兩制 踢走689
補選記住投泛民一票
保住1/3關鍵性少數

守住關鍵一席乜乜乜

唔係要撐泛民，係要反政府，集會人數夠多，你要做乜唔係泛民可以阻到。

屌我留係屋企打飛機仲好啦?

閣下啲精一定係洲際導彈，十粒精就可以毀滅共狗

其實今時今日可以仲做d咩？

好多時候成功都係意外機遇黎，可以做o既就係唔好抱住"做乜都冇用"o既失敗主義。積極制造多啲機會，雨革當日爆發都係人數積聚夠多之後o既變化，本來都係學民和理非o既集會黎。

所以去左先，人數夠多果陣民眾做乜唔到泛民話事的。

守住郑松泰关键一席

趕走一個689
跟住又來另一個689

(特首 三司12局係由中央任命
跟據基本法104條及釋法宣誓效忠)

聽晚 19:30 遮打花園

YES, 齊齊出席

好似自已回自已咁既

好似自己回自己咁